美國參議院表決通過 黑山最快今年內入北約 等待特朗普批准

美國參議院表決通過 黑山最快今年內入北約 等待特朗普批准

2017-03-29

美國參議院以97票贊成、2票反對的票數，表決批准蒙特內哥羅加入北約，預計最快將於今年內就可成為北約成員國。（圖截自Google Map）

〔即時新聞／綜合報導〕北大西洋公約組織（NATO）1949年成立以來，一直都在防衛來自俄羅斯的軍事威脅。有外媒報導指出，美國參議院於當地時間28日以97票贊成、2票反對的票數，表決批准蒙特內哥羅（Montenegro）加入北約，預計最快將於今年內就可成為北約成員國。

美國參議院以97票贊成、2票反對的票數，批准蒙特內哥羅加入北約，但這項協議仍需總統川普的簽署同意。（法新社）

綜合外媒報導，北約成員國於2016年5月19日簽署蒙特內哥羅加入北約的協議，賦予蒙國觀察員地位，目前為止已有24個北約成員國已批准加入北約。而美國參議院28日也以97票贊成、2票反對的票數，批准蒙特內哥羅加入北約，這項協議仍需總統川普的簽署同意。

川普在去年總統大選期間多次批評北約是無沒用的組織，但他上任總統後，仍表明支持蒙特內哥羅加入北約。且國務卿提勒森（Rex Tillerson）本月初寫信給參議院，表明批准蒙國加入北約是相當符合美國利益的。

美國參議院以97票贊成、2票反對的票數，批准蒙特內哥羅加入北約，但這項協議仍需總統川普的簽署同意。（法新社）

Montenegro Welcomes US Senate NATO Approval
March 29, 2017

FILE - Montenegrin sailors are seen aboard the frigate "Kotor" in the harbor of Bar, Montenegro, March 15, 2017. Montenegro is set to become NATO’s newest member after the U.S. Senate voted overwhelmingly March 28 to ratify the tiny Balkan nation’s entry into the alliance.

黑山飛起俄羅斯，塞爾維亞都想跟機

係俄佬巴打講到跟俄羅斯搵食會發過豬頭, 其實邊撚係

跟俄羅斯遠好過跟邪惡支那出黎行既, 就只限於蒙古國、吉爾吉斯同哈薩克

愛沙尼亞在2月6號時宣布將和芬蘭共同採購韓國的K-9自走榴彈砲(多買多折扣 )，而當前芬蘭確定了採購量和金額:1.46億歐元(1.55億美元)採購48門原本由韓國陸軍操作的二手K-9，平均1門約323萬美金。榴彈砲的轉移和砲手培訓將於2017年開始，而所有火炮交付將於2024年完成。這個時間表符合芬蘭計劃的2020年讓榴彈砲IOC的時程，而儘管合約公開部分未透漏，但外界相信這些火炮進入芬蘭陸軍服役前應該會做必要的改動和升級。另外愛沙尼亞只透漏會採購至少12門，具體數量和金額都還沒公開。

K-9自走砲是一種155毫米52倍徑的自走砲，重46.3噸，發射彈底吹氣彈時能有40公里的最大射程，極限射速15秒3發，或1分鐘6-8發，通常射速1分鐘2-3發並可持續1小時。當前已經有波蘭的120輛、印度的100輛以及土耳其的350輛外銷成績(均為一部分三星原廠製造多數轉移技術授權製造)。

【情報】芬蘭將和愛沙尼亞共同採購韓國K9自走砲

南韓出口武器俾自己盟友(日本自由與繁榮之弧既歐洲盟友)愛沙尼亞同芬蘭, 駛撚理中國人和支共感受

俄羅斯搞烏克蘭東部同敘利亞既支出, 咪又係支那狗出(支那覺得同俄羅斯既關係, 仲值錢過同支那有邦交兼出口爛船俾支那既慷慨烏克蘭)

重組南斯拉夫啦

支那狗成日想同俄羅斯聯手挑戰美國世界大佬地位,
而支那狗又覺得俄羅斯o係南海和東海問題上幫中國, 從而俄羅斯會背叛印度、越南、南韓(美國陣營)同日本(美國陣營).

而俄羅斯又覺得支那狗會o係歐洲問題上幫俄羅斯, 從而支那狗會背叛同中國有邦交既白俄羅斯、烏克蘭、芬蘭(歐盟陣營)、波蘭(北約陣營)同三小國(北約陣營)

俄妹女子排球可能會岩曬俄佬巴打(隔離登既 謝爾蓋紹伊古 )既口味, 雖然佢係聯俄抗中派

歧視鏈
西歐〉中歐〉東歐〉俄羅斯〉支那

由波蘭到烏克蘭到白俄羅斯到哈薩克到蒙古個趨勢都係越往東面就越落後

波羅的海一早同俄羅斯劃清界綫，宜家已經係歐盟成員國

應該係
美帝(克林頓、細布殊、奧巴馬以至商人總統侵) > 西歐 > 北歐 > 波羅的海 > 中歐 > 東歐 > 俄羅斯 > 邪惡支那

美國參議院批准通過 巴爾幹半島小國將加入北約

▲美國參議院通過，將批准蒙特內哥羅加入北約，圖為該國選舉活動。

美國參議院周二(28日)決議，允許位於巴爾幹半島西南部的蒙特內哥羅(Montenegro)加入北大西洋公約組織(NATO)，以97票贊成對2票反對成案，最快今年底就能加入北約成為會員國。

路透社報導，參議院以97票贊成，遠超三分之二參議院委員人數的絕對多數通過，但目前還需要等待美國總統川普(Donald Trump)批准，這是最後一步。然而儘管過去川普批評過NATO，但從行政部門到議會，多數人都支持蒙特內哥羅加入。國務卿提勒森也曾致信給参議院領導人，表示該國加入有助美國利益，強烈遊說。

持反對意見的共和黨籍議員保羅(Rand Paul)則懷疑，讓一個只有65萬人口及2,000人軍隊的國家加入NATO的利益在哪。支持者則支援蒙特內哥羅這樣的國家加入，有助於宣揚西方世界的民主價值，也可以成為推翻俄羅斯政權的助力。據該國官員表示，俄羅斯曾在2016該國大選期間介入，試圖推翻該國政府。

波蘭同立陶宛, 1920s 波蘭毀約反口佔領維爾紐斯既歷史上, 立陶宛與波蘭都互屌對方; 而立陶宛就屌柒波蘭當年將波佔維爾紐斯既立陶宛人趕出維爾紐斯

波蘭屌柒埋立陶宛o係SS歷史評價上暗中幫烏克蘭Lviv、芬蘭、愛沙尼亞同立陶宛.

波蘭與拉脫維亞、細佬愛沙尼亞和大佬芬蘭, 就1941-1944s三國(愛沙尼亞、芬蘭和拉脫維亞)同SS o係並肩作戰KO史魔既蘇聯紅軍期間三國屠殺左一批波蘭人, 而愛沙尼亞、芬蘭和拉脫維亞就互屌對方; 愛沙尼亞、芬蘭和拉脫維亞就屌柒當年波蘭即使憎納粹德國但波蘭都唔好借蘇聯史魔之力黎驅逐SS, 愛沙尼亞、芬蘭和拉脫維亞屌柒當年波蘭唔聯合SS黎對付蘇聯係災難性失策

波蘭同立陶宛, 1920s 波蘭毀約反口佔領維爾紐斯既歷史上, 立陶宛與波蘭都互屌對方; 而立陶宛就屌柒波蘭當年將波佔維爾紐斯既立陶宛人趕出維爾紐斯, 波蘭人變左維爾紐斯既主人, 搞到立陶宛人o係自己土地維爾紐斯淪為極少數民族...

波蘭屌柒埋立陶宛o係SS歷史評價上暗中幫烏克蘭Lviv、芬蘭、愛沙尼亞同立陶宛.

波蘭與拉脫維亞、細佬愛沙尼亞和大佬芬蘭, 就1941-1944s三國(愛沙尼亞、芬蘭和拉脫維亞)同SS o係並肩作戰KO史魔既蘇聯紅軍期間三國屠殺左一批波蘭人, 而愛沙尼亞、芬蘭和拉脫維亞就互屌對方; 愛沙尼亞、芬蘭和拉脫維亞就屌柒當年波蘭即使憎納粹德國但波蘭都唔好借蘇聯史魔之力黎驅逐德國, 愛沙尼亞、芬蘭和拉脫維亞更屌柒當年波蘭統籌1944華沙起義運動而波蘭唔聯德制蘇(聯合SS黎對付蘇聯)係災難性失策

波蘭同立陶宛, 1920s 波蘭毀約反口佔領維爾紐斯既歷史上, 立陶宛與波蘭都互屌對方; 而立陶宛就屌柒波蘭當年將波佔維爾紐斯既立陶宛人趕出維爾紐斯, 波蘭人變左維爾紐斯既主人, 搞到立陶宛人o係自己土地維爾紐斯淪為極少數民族...

波蘭屌柒埋立陶宛o係SS歷史評價上暗中幫烏克蘭Lviv、芬蘭、愛沙尼亞同拉脫維亞.

波蘭與拉脫維亞、細佬愛沙尼亞和大佬芬蘭, 就1941-1944s三國(愛沙尼亞、芬蘭和拉脫維亞)同SS o係並肩作戰KO史魔既蘇聯紅軍期間三國屠殺左一批波蘭人, 而愛沙尼亞、芬蘭和拉脫維亞就互屌對方; 愛沙尼亞、芬蘭和拉脫維亞就屌柒當年波蘭即使憎納粹德國但波蘭都唔好借蘇聯史魔之力黎驅逐德國, 愛沙尼亞、芬蘭和拉脫維亞更屌柒當年波蘭統籌1944華沙起義運動而波蘭唔聯德制蘇(聯合SS黎對付蘇聯)係災難性失策

Finland
Estonia
Latvia
Lithuania
Poland
Ukraine

俄妹

想俄佬巴打黎

北約 對 俄羅斯